<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>任务栏 on Sinowrt</title>
    <link>http://blog.sinowrt.cn/categories/%E4%BB%BB%E5%8A%A1%E6%A0%8F/</link>
    <description>Recent content in 任务栏 on Sinowrt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Aug 2019 15:44:08 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog.sinowrt.cn/categories/%E4%BB%BB%E5%8A%A1%E6%A0%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>win10任务栏单程序多窗口无法切换的问题(已解决)</title>
      <link>http://blog.sinowrt.cn/2019/2019-08-10t1544-clicking-windows10-taskbar-preview-notworking/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 15:44:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.sinowrt.cn/2019/2019-08-10t1544-clicking-windows10-taskbar-preview-notworking/</guid>
      <description> 0x00 状况描述  在某应用上面操作一段时间之后，将鼠标悬停在任务栏的某已打开多个窗口的应用程序上面时，其上方的预览窗口一闪而过。需要点击任务栏，使任务栏获得焦点后，再将鼠标悬停在该多窗口应用程序上方，才会显示预览窗口。此时，再将光标悬停在某预览窗口上方，单击，奇迹出现了——该窗口并不会恢复，而是一闪而过，点击之前的桌面是啥样就是啥样。
 正常健康的win10系统，在鼠标悬停在任务栏的应用图标上面，加入该页面打开了多个窗口（如chrome以及windows的资源管理器）图标上方会出现预览窗口，然后鼠标悬停在某个窗口上方并单击即可打开该窗口。
 这是一个间歇性的问题
 这个问题应该在很久之前就出现了，但是一直使用win+tab快捷键能够解决，就一直没当回事
 最近键盘放在一个不太方便的位置，每次需要切换窗口都需要另一只手够到键盘，win+tab切换，才发现问题大条了
  0x01 问题排查过程  上百度搜索 win10 无法切换窗口，发现较多的是2015年的一个bug。对于该bug的描述是————某应用程序打开了多个窗口，若需要从其中一个窗口切换到另一个窗口，需要将当前窗口最小化，需要切换的窗口才能显示在最前端。该问题看似很像我的问题，但是其实不是一回事。于是我继续查找，还有大部分是快捷键alt+tab都不生效的，这个问题似乎已经有了解决方案，只要将注册表中的“AltTabSettings”项修改为1就行了。但是我的问题也不是这样啊，算了还是请出谷歌吧。
 在谷歌上搜索win10 无法切换窗口，发现了挺多在microsoft support上的提问，有好几个类似我的情形，但是得到的回复都是
 1.在启动项中隐藏所有windows自带的服务，把其他服务全部关闭自启动并重启（对我无效）
 2.将系统文件与镜像文件进行对比，检查是否存在缺陷文件，并修复重启（对我无效）
 当然，也有很多大神朋友说是BING输入法或者BING词典的问题，导致焦点丢失，卸载了就好了。（我的系统中也没有折玩意儿啊）
 在microsoft support中发现一个回复挺有意思的，说到国外似乎没有这种情况发生？？？
 于是我推测是不是系统自带的中文输入法有问题，我甚至将系统语言修改为英文，但是问题如故。
 我开始在谷歌上面利用clicking windows10 taskbar preview not working，了解到在外国友人手中的电脑也存在该问题，于是我就放心了，这应该是windows10的一个bug。
 经过众多方法都无果之后，我似乎放弃了，甚至一度想要恢复到win7，但是我并没有备份，当然这也只能是想想了。
 后来我来到了国外版的知乎Reddit中，简简单单地搜索windows10 taskbar期望找到一个同病相怜的“友人”。
 没想到我真的找到了，顿时内牛满面，该网友还用一段youtube的视频完美复现了这种情况，他提到它也到microsoft support上提问过，但是都是得到万金油式的回答（类似重启啊，修改注册表啊。。。），并在最后着重提到他也重装了多次系统，以及另外一个他遇到的bug（在开始菜单中右键也会一闪而过，但这个问题我倒没有遇到过）。唉！是windows的bug石锤了。我的心情有所平复，但是我依旧没有得到一个满意的答案。
 贴出该问题的地址，有兴趣的朋友可以看一下跟你遇到的问题是不是一样鸭！
 在我不死心的时候，我想到会不会是跟我之前安装的SynTPEnh.exe，触摸板辅助软件有关呢。二话不说，先用任务管理器杀掉再说吧。但是十分巧合，我按错按键了，想按ctrl+shift+esc，竟然按了win+r，更巧合的是r也没按出来。这时我就发现，外接键盘的win键按了竟然没弹出开始菜单？？？我反复按，只有极少部分时候会弹出开始菜单的界面。会不会是我的键盘失灵了？我此时又按了一下笔记本自带键盘的win键，发现似乎桌面刷新了一下，开始菜单也出现了。我也顾不上那么多，打开任务管理器把SynTPEnh.exe杀了。此时我再用鼠标悬停到chrome上面，发现竟然好了？？？好了？？？那这到底是跟外接键盘还是SynTPEnh.exe有关呢。于是我利用控制变量法，进行了一系列的实验，发现与谁都无关！！！
 也不能说一无所获吧，我还是找到了解决问题的方法。当问题出现的时候，只要按一下笔记本自带键盘的win键，弹出开始菜单，一切又开始正常工作了。
  更新！！！问题已解决！！！  我私信了Reddit上面的这位友人，询问是否解决了该问题。他回复说，是他的罗技键盘上面的媒体键坏了的原因，把坏的键修复后问题就解决了。此时我突然想起我的笔记本自带键盘上的esc键也坏了，是不是这个原因呢？于是我把自带键盘拆了，问题也迎刃而解！！！然后我实验了一下，按住外接键盘的esc键，再按win键，问题重现了!esc键的锅石锤了！  0x02 总结  windows10 还是会存在一定的小问题，其实也不小了，至少影响到了工作效率嘛。 我甚是想念windows7的稳定，并且强烈建议强迫症患者还是留在win7吧，windows10虽然相对于刚面世时少了很多问题，但是小问题依旧存在。 win7与win10就像心头的朱砂痣与床前明月光，win7稳定而强大，虽然用户界面做的差了点，但是经过多年的沉淀，很多小问题都被发现并被开发者或用户解决了，无论大小问题，在网上都能搜到解决方案。而win10，外观非常惊艳，但是小问题依旧存在，由于面世的时间并不久，很多小问题都没有受到开发者的关注，并且用户也没有摸索到解决方案，导致强迫症患者非常头疼。 一句话总结：macos真香！  总结的话就当我放了个屁吧: ) </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>